﻿ Nhận_biết người tài trong doanh_nghiệp
Trong số những nhân_viên của bạn có vài nhân_tài đang ẩn_hiện . Nếu một nhà quản_lý như bạn mà không phát_hiện ra và trọng_dụng họ , tức_là bạn đang bỏ phí nguồn tài_sản vô_giá của công_ty mình .
Làm thế_nào để không lãng_phí nhân_tài . Bạn có_thể kiểm_tra theo cách sau :
Người đó có tham_vọng , cầu tiến hay không ? Người xuất_sắc phải có ham_muốn giành thành_công mãnh_liệt . Anh_ta tìm_kiếm thành_công bằng cách cống_hiến hết_mình cho công_việc .
Người đó có hay được người khác cầu_cứu hay không ? Nếu bạn phát_hiện ra rằng có rất nhiều người cần đến ý_kiến và sự trợ_giúp của anh_ta , thì có_nghĩa đây chính là người bạn đang tìm . Vì điều đó thể_hiện anh_ta là người có khả_năng giải_quyết vấn_đề , và phương_pháp , tư_duy của anh_ta được người xung_quanh coi_trọng .
Người đó có khả_năng lôi_kéo người khác cùng hoàn_thành công_việc hay không ? Hãy để_ý xem ai là người có_thể tác_động đến người khác để công_việc trôi_chảy , đạt kết_quả , bởi_vì điều đó thể_hiện anh_ta có tài quản_lý .
Cách người đó đưa ra một quyết_định . Cần chú_ý đến người có_thể thay_đổi ý_tưởng nhanh_chóng và có khả_năng thuyết_phục người khác . Một nhà quản_lý cao_cấp thường lập_tức đưa ra được quyết_định khi đã có đủ thông_tin liên_quan .
Người có_thể giải_quyết vấn_đề hay không ? Nếu là một người chăm_chỉ , sẽ không_bao_giờ anh_ta đến gặp ông chủ và nói “ chúng_tôi có vấn_đề ” . Anh_ta chỉ đến sau khi đã giải_quyết xong vấn_đề và nói : “ Vừa_rồi có một vấn_đề như_thế , chúng_tôi đã giải_quyết như_thế và kết_quả như sau … ”
Người đó có tiến_bộ nhanh hơn người khác không ? Một người thực_sự xuất_sắc thường có_thể hoàn_thành công_việc nhanh hơn bình_thường , anh_ta sẵn_sàng nhận thêm phần việc , anh_ta tự_cảm thấy phải đầu_tư công_sức hơn_nữa , chứ không chịu dừng lại ở việc lăng_xăng bận_rộn bề_ngoài .
Người đó có dám chịu trách_nhiệm hay không ? Ngoài những phẩm_chất đã nói ở trên , thì dám chịu trách_nhiệm cũng là điều_kiện có tính cơ_bản đối_với một nhân_tài . Theo Jobvn / Unicom
